【12港人送中】10.1 是關鍵日 至今5律師受壓退出 盧思位5點分析案件

（編按：12名港人上月底涉偷渡往台灣時，被廣東海警截獲，拘留在深圳鹽田看守所，至今已是第24日。內地維權律師盧思位撰文，以五點分析案件中家屬關注的議題。盧思位指出，10月1日是非常關鍵的時間點。他解釋，疑犯被捕前最長可被羈押37天，12名港人於8月25日被刑事拘留，如果鹽田區檢察院不批准逮捕，12名香港居民將在2020年10月1日前會被取保候審或者無罪釋放；如果被批准逮捕，意味12人將會被繼續羈押，被定罪的可能性也會很大。盧思位由港人家屬委託代理案件，兩度到深圳鹽田看守所要求會見當事人被拒。至今，累計已有5名律師受壓退出代理。據了解，現時受壓力最大的是廣東地區的律師，退出的大部份都是來自深圳。)

《關於8.23香港居民涉嫌偷越國（邊）境案中家屬關心的幾個問題》
作為8.23偷越國（邊）境案的辯護人之一，筆者曾三次到深圳，兩次到鹽田看守所要求會見被拒。在與家屬的交往過程中，我深深地體會到家屬焦急和悲傷的心情，為了讓他們了解本案的基本情況，我把他們關心的幾個問題寫出來，供大家討論和參考。

●一、關於管轄和移交
●二、關於罪名
●三、關於《港區國安法》
●四、關於辯護權和家屬的知情權
●五、關於案件的程序

嫌疑人在逮捕之前最長可被羈押37天，也就是說如果鹽田區檢察院不批准逮捕，12名香港居民將在2020年10月1日前會被取保候審或者無罪釋放，如果被批准逮捕，那就意味將會被繼續羈押，而且被定罪的可能性會很大。

因此，2020年10月1日是一個非常關鍵的時間節點，請大家拭目以待。

賀佢老母日

人質外交 10.1唔好激嬲中共

[12送中港人］twitter戰線整理

中共國安認定鄭文傑係間諜罪同反革命叛亂罪，都係用吊吊椅刑訊逼供一周。

宜家12港人已經強迫失蹤24天，我估中共想用國安法審理，殺雞儆猴

如果有德高望重嘅商界精英求情，可以放返一個人

我日日都整理完開post

Push